毛新宇 十九大出局

日前，中共軍方公布了「十九大」軍隊代表名單。中共前黨魁毛澤東的嫡孫毛新宇沒在名單之內，引發議論。（網絡圖片）

中共軍方公布了「十九大」軍隊代表名單。中共前黨魁毛澤東的嫡孫毛新宇沒在名單之內，引發議論。有分析認為，現時軍隊已改朝換代，當局也沒必要關照他。其實，毛新宇出局十九大或早有端倪。

中共軍網9月6日公布了軍方和武警部隊出席「十九大」代表的名單，共有303人。擁有少將軍銜的毛新宇落選，被踢出「十九大」代表名單外。

現年47歲的毛新宇是中共十八大代表。按中共慣例，中共黨代表一般至少可任兩屆。

時事評論員劉銳紹對香港《蘋果日報》表示，以往毛孫有軍頭扶助，但現時軍隊已改朝換代，加上毛孫過往笑料百出影響軍隊形象，相信此次北京在選前踢走毛新宇，不再照顧他了。
廣告

其實，毛新宇「十九大」出局或早有一些端倪。

此前，網上流傳的一段視頻顯示。在8月1日的一個軍方酒會上，習近平和李克強拿著酒杯，在人群中邊走，邊向各桌軍人碰杯、寒暄。當習近平經過毛新宇的身邊時轉身向旁邊的一名女軍人碰杯，然後背對著毛新宇擦身而過。這時毛新宇一臉茫然與失落，神情略顯尷尬。李克強亦沒有和毛碰杯便離開。

毛新宇是毛澤東之子毛岸青與邵華之子，他曾任中共軍事科學院戰爭理論和戰略研究部副部長，還有全國政協委員、全國青年聯合會常委等職務。毛新宇能擔任這麼多職務，被認為與他身為毛澤東嫡孫有關。

2010年7月，毛新宇被授予少將軍銜。隨後，有聲音質疑他晉升少將是因為家庭因素。2010年8月，毛新宇就此事回應稱：「肯定有，這是客觀事實，你不能迴避。」2011年兩會期間，毛新宇被媒體再追問此事時回應稱 ：「少將問題，我不迴避有老人家影響……」

除了毛新宇外，傳聞被調查的中共中央軍委委員房峰輝及張陽也沒有出現在「十九大」代表名單上。

習帝>老毛

咪仲好，扮咗咁耐傻，終於可以遠離權鬥紛爭

見到毛新宇真係得啖笑
睇下蔣家果面真係高下立見

種種跡象都話你知
大陸準備緊開戰